【強國玻璃心】中足協取消與德合作 U20拉隊回國

因西藏「雪山獅子旗」而引發的中德U20選拔賽風波繼續發酵。繼德國足協於當地時間星期六（24日）發出聲明，取消正在德國訪問的中國青年足球隊（U20）所有賽事日程後。中國足協昨晚發表了一篇題為《中國U20男子足球隊啟程回國》的文章。文章中，中國足協宣稱已與德方中斷U20項目的合作，並已讓滯留在德國境內的男足選拔隊回國。

中國足協在聲明指出，中方為了加強兩國足球領域的交流，並為備戰東京奧運會選拔人才，從而決定與德國足協達成派遣中國男足U20選拔隊赴德比賽訓練的合作。但項目在實踐中由於「藏獨分子干擾」，中方認為體育賽事遭到非體育因素的阻撓。聲明並宣稱：「出現這樣的事情既不符合兩國發展友好關系的基本原則，也不符合國際足聯的相關規定。」

中國足協表示在與德方進行交涉，後者表示無法控制此類事件的發生後，以「維護國家核心利益不受損害為由」，決定中斷U20合作項目，並已經安排了中方球隊回國。中國足協也在聲明中再次對此表示遺憾。上周五，中國足協曾與德國足協共同公佈，雙方決定將中國U20選拔隊，在德國西南地區聯賽於今年剩餘的三場友誼賽推遲至明年進行的消息。

中國足協曾在上一份聲明中指出，雙方將盡快展開協商，中、德足協都強烈希望能繼續保持良好的合作關系，並使其強化。然而在不到兩天後就傳出了協商不善，中方決定撤銷剩餘比賽和撤回中方代表隊的消息。

事實上，雙方就德國足協是否應阻止類似的藏人抗議活動，出現在中德友誼賽的賽場上存在着觀念上的分歧。自周五中國U20選拔隊剩餘賽程被延期的消息公佈後，德國足協主席格林德爾(Reinhard Grindel)在接受媒體采訪時為抗議者進行了辯護，並表示：「言論自由在足球競賽場所中應同樣得到尊重。」

快快趣趣躝啦
人地德國仔都唔係好想同你地踢咋

走喇

德足又被邊緣化

由罷買德國車開始？

支那官員好似坐audi多？

二次元

淨係講藏獨份子，唔夠屌鳩德國包庇？

支那成堆本土出產ge福士同audi